 \documentclass[leqno,10pt]{beamer}%
\usepackage{defs2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathabx}
\usepackage {mathbbol}
%\usepackage{bbding}
\usepackage{manfnt}
%\usepackage{fourier}
\usepackage{apacite}
%\usepackage{biblatex}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,arrows,positioning,calc}
\usepackage{mathbbol}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{slashbox}


\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{cor}[equation]{Corollary}
\newtheorem{lem}[equation]{Lemma}
\newtheorem{prp}[equation]{Proposition}
\newtheorem{clm}[equation]{Claim}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{crt}[equation]{Criterion}
\newtheorem{dfn}[equation]{Definition}
\newtheorem{rem}[equation]{Remark}
\newtheorem{exe}[equation]{Example}

\newcommand{\mathd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\mathe}{\mathrm{e}}
\newcommand{\tmmathbf}[1]{\ensuremath{\boldsymbol{#1}}}
\newcommand{\tmop}[1]{\ensuremath{\operatorname{#1}}}
\newcommand{\EXP}{\ensuremath{\mathbb{E}}}
\newcommand{\IND}{\mathbb{I}}
\newcommand{\KT}{\textsc{kt}}
\newcommand{\Np}{\ensuremath{\mathbb{N}_+}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\probaB}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\equivaut}{\ensuremath{\Leftrightarrow}}
\newcommand{\M}{\ensuremath{\mathfrak M}}
\newcommand{\longrightarrowlim}{\ensuremath{\mathop{\longrightarrow}\limits}}
\newcommand{\var}{\operatorname{Var}}
\newcommand{\esp}{\mathbb{E}}
\newcommand{\pt}{\, .}
\newcommand{\ent}{\operatorname{Ent}}
\newcommand{\dis}{\stackrel{d}{=}}
\newcommand{\proba}{\mathbb{P}}

\newcommand*{\TakeFourierOrnament}[1]{{%
\fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char#1}}
\newcommand*{\danger}{\TakeFourierOrnament{66}}

%\newcommand{\blue}{\textcolor{blue}}

\usetheme{default}
\useoutertheme{infolines}
\setbeamercovered{transparent}
\setbeamerfont{block title}{size=\normalsize}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
\setbeamertemplate{footline}{
  % \hspace*{.5cm}\tiny{%\insertauthor
  %   \hspace*{50pt}
  %   \hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber
  %   \hspace*{.5cm}}\vspace*{.1cm}
  } 


\begin{document}
\title{\textbf{Econométrie de l'assurance de non-vie}}

\subtitle{{\large Chapitre 4 : Provisionnement technique} \\ Extensions de la méthode de Chain-Ladder}

\author{Maud Thomas}
\institute{ISUP - Sorbonne Université}
\date{}
\maketitle

\begin{frame}{Méthode London-Chain}

\begin{itemize}
\item {\blue Méthode London-Chain} = modification de la méthode Chain-Ladder
\end{itemize}

\begin{block}{Hypothèse London-Chain}
On suppose que 
\[
C_{i,j+1} = f_j C_{i,j} + a_j
\]
pour $i=0,\ldots,n-j-1$.
\end{block}

\begin{itemize}
\item $(C_{i,j},C_{i,j+1})_{i=0,\ldots,n-j-1}$ sensiblement alignés sur une droite ne passant pas par l'origine
\item {\bf Estimation des coefficients} = minimisation de l'erreur quadratique 
\[
\left(\widehat{a}_j,\widehat{f}_j\right) = \mathrm{arg} \min_{a,f} \sum_{i=0}^{n-j-1} \left(C_{i,j+1} - a- fC_{i,j}\right)^2
\]
\end{itemize}
\end{frame}
% Cela revient à faire une régression linénaire, $\widehat{a}_j$ et $\widehat{f}_j$ sont les estimateurs des moindres carrés. Ainsi, pour vérifier la validité des hypothèses du modèle, on peut utiliser les tests de la régression linéaire. Cependant, il faut faire attention au fait qu'on ne dispose pas de beaucoup d'observations donc la puissance des tests est très faible. 


\begin{frame}{Méthode de London pivot}
\begin{itemize}
\item {\blue Méthode London pivot} = compromis entre la méthode de Chain-Ladder et la méthode de London Chain
\end{itemize}

\begin{block}{Hypothèse London pivot}
On suppose que 
\[
C_{i,j+1} = f_j (C_{i,j} + a)
\]
pour $i=0,\ldots,n-j-1$.
\end{block}

\begin{itemize}
\item $(C_{i,j},C_{i,j+1})_{i=0,\ldots,n-j-1}$ sensiblement alignés (à j fixé) sur une droite passant par le point dit pivot $(-a,0)$
% \item Différence principale = décomposotion de l'ordonnée à l'origine en $f_ja$, il y a donc moins de coefficients à estimer. 
\item {\bf Estimation des coefficients} (Moins de coefficients à estimer)
%  \[
%    \Delta(a,f_0,\ldots,f_j,\ldots,f_{n-1}) = \sum_{j=0}^{n-1} \sum_{i=0}^{n-j-1} \left(C_{i,j+1} - f_j\left(C_{i,j}+a\right)\right)^2
% \]
% et on estime les coefficients de la façon suivante 
   \[
   (\widehat{a},\widehat{f}_0,\ldots, \widehat{f}_j,\ldots,\widehat{f}_{n-1}) =\mathrm{arg} \min_{a,f_0,\ldots,f_{n-1}} \sum_{j=0}^{n-1} \sum_{i=0}^{n-j-1} \left(C_{i,j+1} - f_j\left(C_{i,j}+a\right)\right)^2
   \]
  %\quad $\hookrightarrow$ Moins de coefficients à estimer
\end{itemize}
% La méthode de London pivot est un compromis entre la méthode de Chain-Ladder et la méthode de London Chain. 

% \begin{hyp}

% \end{hyp}
% % De façon pratique, les points $(C_{i,j},C_{i,j+1})_{i=0,\ldots,n-j-1}$ doivent être sensiblement alignés (à j fixé) sur une droite passant par le point dit pivot $(-a,a)$.

% La différence principale est qu'on décompose l'ordonnée à l'origine en $f_ja$, il y a donc moins de coefficients à estimer. Pour l'estimation, on introduit la quantité suivante 
% \[
%    \Delta(a,f_0,\ldots,f_j,\ldots,f_{n-1}) = \sum_{j=0}^{n-1} \sum_{i=0}^{n-j-1} \left(C_{i,j+1} - f_j\left(C_{i,j}+a\right)\right)^2
% \]
% et on estime les coefficients de la façon suivante 
%    \[
%    (\widehat{a},\widehat{f}_0,\ldots, \widehat{f}_j,\ldots,\widehat{f}_{n-1}) =\mathrm{arg} \min_{a,f_0,\ldots,f_{n-1}} \Delta(a,f_o,\ldots,f_j,\ldots,f_{n-1})
%    \]
\end{frame}

\end{document}